格陵蘭20億噸冰一日內融化

格陵蘭20億噸冰一日內融化 專家：異乎尋常
06月15日(六) 22:02
專家估計格陵蘭島的冰塊會大量融化。
專家估計格陵蘭島的冰塊會大量融化。

美國傳媒報道，世界第一大島格陵蘭島，其冰原周五（14日）有多達4成、約20億噸的冰塊融化。喬治亞大學專家莫特（Thomas Mote）指，6月出現大規模融冰現象並不尋常，但亦非無先例。他表示，提早出現大量融冰，減低反射陽光的冰蓋面積，令冰原之後吸收的熱力大增，意味今年或會出現更大規模的融冰現象。

莫特指，今次融冰的情況與2012年6月相似。他解釋，島上的高壓脊將溫暖潮濕的空氣從大西洋中部引入島內部分地區，導致冰層溫度升高，並阻止降水形成，導致晴朗、陽光明媚的天空。而過去一兩個星期，隨着另一個高氣壓從美國東部移來，導致高壓脊變得更加強大，繼而引發融冰。

丹麥和格陵蘭地質調查局的氣候學家博克斯（Jason Box）曾在上月底預測，今年將是格陵蘭島冰塊大量融化的一年。他指出，4月的融冰期異乎尋常地早，而且融冰期比平均時間早了3周左右，也比2012年創紀錄的融冰期早。

睇左冰毒

又係時候召喚反暖化撚

全球性海岸線事件？

勒曼醫院又要搬

佔中導致全球暖化
肯定係佔中班仆街

搬去中國，大把器官用。